杰寧公主

分享一個故事。

有天坐車回港台，半路中途，司機看一看目的地，問：「你在港台工作嗎？」

我回答是呀。

他嘆了一下氣，道：「港台俾人搞得好慘。」

我嗯了一聲... 說：「只要不站他們那邊，都會被批鬥、被辭退，他們用盡方法滅絕一切聲音，只留附和頌讚。以往還會做點門面功夫，溫水煮蛙，現在就是要做出面，認為你也無可奈何。」

司機苦笑道：「你跟我兒子說的一樣，志同道合。」

我問他：「你兒子多大？」

他爽快回應：「二十三，最熱血激動的年紀，理大那夜他求我開車出去接學生，我跟他一起，覺得自己做對了。」

說起理大，我們談了一會... 我說了一句：「香港已跟大陸一樣了，枉費了爺爺那一代走難來香港。很多家庭現在也破碎不堪，父母把仔女趕走，一切也回不去了。」

司機聲線開始有點沙啞：「我爺是大地主，我是二世祖，地契多到要用行李喼保管，然而共產黨太可怕了，我們捨棄了一切逃來香港，現在又得逃了... 我告訴我兒子，仔，多少錢也好，我會送你走，你必須走。」

聽到這裡，我很感動：「你的兒子很幸福，有你明白他。」

想不到司機突然飲泣，大哭起來，我有點錯愕，他抽搐地邊哭邊說：「我老婆... 她不明白！」

又是一個分裂的家庭，我拍了拍他的膊頭，給他點空間繼續釋放情緒，我大概可以想像，一個大男人，承受了多少壓力，才會在一個陌生乘客面前崩潰。

他冷靜了點，續說道：「我一家人以前不知多幸福快樂，仆街政府！害到我們家無寧日！」

就在這刻，車到了，在港台門口，前一天才在這裡被藍屍罵我曱甴，然而我當刻只是說支持警方執法，驅散那班非法聚集的何已完支持者，不就是他們每天在說的話？奈何仍一塊紙牌打過來，黑警繼續裝聾扮盲。

然後這天遇到這位司機，在港台門口，他說了句加油，我也說句加油，是一個更值得記下的故事。

講仆街 會唔會打冷震呢

人靚心善